我地見小學啲練習又悶又無聊, 整咗份用故事串連嘅英文練習俾大家免費下載

話說我讀小學嘅時候做過本中文暑期作業
每個單元都有個故事連住, 例如解咗啲謎語就有攞到下一部分尋寶地圖嘅密碼
又有好多小學雞笑話, 一度做一度笑
大學讀完 PGDE 之後搵返呢個系列, 再查一查, 發現出份暑期作業嘅出版社已經執咗, 個作者去咗幫 Pearson 出 TSA 中文分類練習...

我係英文人, 同朋友見到市面好多練習都係死操
grammar 就淨係分 language item 係咁重複, 務求操到次次個小朋友啲 tense, active / passive voice 要轉啱樣, 但係就唔講幾時用先係最適合, 就算解釋都係用啲小朋友唔會明嘅方法嚟解, 好似咁:

呢個 powerpoint 係 longman 整俾一年級睇... 用小一唔識嘅字解抽象嘅 grammar 係咩玩法

所有 language item 其實都涉及選擇, 例如幾時用咩 tense 幾時用咩 voice
例如 tense, 淨係教小朋友 simple past tense 要點轉樣, 可能最終識得串啱個字, 但係都無辦法清楚明白個 tense 係咩意思

令小朋友 get 到嘅最佳方法就係要有 context (上文下理), 俾小朋友睇到啲嘢會幾時用, 點先用得自然
而小朋友最鍾意睇, 又有 context 嘅嘢, 就係睇故仔
我地抄咗本暑期作業條橋, 整咗份每 part 都由一個故事連住嘅英文練習
小朋友想追劇情就自自然會做晒
成個 project 所有嘢都好初步, 淨係出咗三個單元 (我地叫 chapter)，第一個免費。copyright 啲嘢都未搞清楚，但係我地都唔介意俾人抄，最好有埋大量同產品競爭對手，因為我地想所有市面嘅教材都唔再死操，會顧及小朋友感受。

依家上返我地 facebook page 做返簡單登記步驟就可以免費下載:

練習內容一覽:

因為我地個 project 都好初步, 所以都想大家做完可以俾啲 feedback 我地
希望喺呢個殘酷嘅世界裡面，小朋友起碼喺童年嘅時候開心過，學到嘢，未來做啲有意義嘅事
假如你認同我地做緊嘅嘢, 就算份練習你用唔著, 都希望你可以講俾身邊嘅人知, share 呢個 idea 俾佢地, like 返我地個 facebook page
想知更多設計理念可以睇埋呢個 Medium post
因為想推 po 等多啲人知, 有英文嘢想問歡迎巴絲留言問我, 我會盡答

咁難嘅

好有心 推

推

整嗰陣係諗住俾三年級學生做

其實二至四年級都做得

英文底唔夠其實六年級都做得

都係睇點用

你覺得應該易啲嗎

thx

希望幫緊小學生補習嘅 ching 可以 download 俾學生試做下

支持，加油，過兩日試吓用

G持

多謝支持

thanks for push

細路踢波圖我get唔到

make Rachel big again點解

第一頁插圖嚟, 踢踢下波搵到右下角個膠袋, 係呢頁嘅插圖:

原來樓主推唔郁，幫推先

一

二

Thank you so much

三

四

五大訴求 缺一不可

用咗縮細槍，要放返大

六

七二一

八三一

九

十月一

幾有趣
g chi

gchi

Thank you for your support

個idea好好！推唔郁sorry

Thank you for your support still

支持，但我大人黎想執好d英文可摸耳用

我作為大人都無心機睇

小朋友我相信更難到叫佢地睇

唔嫌低 B 可以試下

ching 有睇過其他小學功課嗎?

推 幾好玩

thank you

今日多咗好多人 download 我地份 exercise, 多謝支持

好有心

支持

絲ielts 9分咁勁

partner 嚟, 佢無連登 ac
都係多得佢 chur 起我個 project 先起到步

多謝支持
btw 我 p 牌可以幫我推 po 嗎

Thank you for your support!
Please help by pushing post as well

大家可以問下我英文問題, 我解答下, 順便推 post

的確, 市面上好多Grammar Exercise都非常悶

而最容易知d小朋友唔識用d tense就係見到佢地分topic做係做到
但係將題型轉做passage就唔識做
佢地睇唔明文章個context

你地係想出exercise? 定係已經有補習社

無補習社呀
係想出 exercise
出書成本太高，諗住 promote 個 idea先，當係開僻新市場 (好似係)

依家啲小朋友停課就喺屋企做 5, 6本市面練習, 無科一本

另外成個教育制度都好鍾意操人睇 cues, 搞到啲學生以為識睇題目就英文叻，但其實睇篇文連意思都唔知

幫推
利申 難得濟唔識做

多謝幫推 ~

thank you for your support

push

thanks

用 story 去貫穿練習一個好好 idea

thanks
其實都要 credit 返個中文暑期作業作者

可以 like and share 返我個 page

多謝大家支持

希望聽日個 post 仲喺校園台熱門啦

LM

勁

英文U左 有冇得搵你補

跪求各位巴絲幫手做份fyp嘅問卷

pm 我地個 page 睇睇

thanks

可以去我地個 page 睇睇有更多資料呀

thank you for your support!